
@book{corbo_bibliotheques_2017,
	address = {Montréal},
	title = {Bibliothèques québécoises remarquables},
	isbn = {978-2-924719-25-1},
	url = {http://delbussoediteur.ca/publications/bibliotheques-quebecoises-remarquables/},
	abstract = {Il existe au Québec plus d’un millier de bibliothèques ayant un caractère public ou semi-public, dont les collections peuvent être consultées. Certaines bibliothèques, qui sont particulièrement remarquables par leur histoire, par une mission spéciale, par des collections uniques, par des trésors peu communs ou encore par les relations qu’elles entretiennent avec leur milieu, ont été retenues pour cet ouvrage. Bibliothèques québécoises remarquables propose un fascinant voyage dans ces bibliothèques qui forment un archipel culturel essentiel à la société québécoise.},
	language = {fr},
	urldate = {2019-09-18},
	publisher = {Bibliothèque et Archives nationales du Québec : Del Busso},
	editor = {Corbo, Claude},
	collaborator = {Montreuil, Sophie and Crevier, Isabelle},
	year = {2017},
	keywords = {History, Québec (Province), annotation, Libraries, Library resources, migqwerty}
}

@article{ferreira_demacedo_denis_2014,
	title = {Denis {Merklen}, {Pourquoi} brûle-t-on des bibliothèques ?},
	copyright = {© Lectures - Toute reproduction interdite sans autorisation explicite de la rédaction / Any replication is submitted to the authorization of the editors},
	issn = {2116-5289},
	url = {http://journals.openedition.org/lectures/14102},
	abstract = {Denis Merklen montre, dans son étude socio-historique, combien les incendies de bibliothèques en France de 1996 à 2013 cristallisent de ressentiments et de malaises sociaux et culturels et ce que ces formes d’expression sociale ont de phénoménologique. Son ouvrage, composé de six chapitres, présente, dès son introduction, les interrogations qui ont guidé son enquête. Partant d’une liste de soixante-dix institutions bibliothécaires incendiées dans les banlieues parisiennes de 1996 à 2013, l’au...},
	language = {fr},
	urldate = {2019-01-30},
	journal = {Lectures},
	author = {Ferreira de Macedo, Edison},
	month = mar,
	year = {2014},
	keywords = {annotation, mariedmartel, acces libre},
	file = {Snapshot:/home/ln/Zotero/storage/4VBYPHWH/14102.html:text/html}
}

@misc{banq_plan_2016,
	title = {Plan stratégique 2016-2018 {\textbar} {BAnQ}},
	url = {http://www.banq.qc.ca/a_propos_banq/acces_a_linfo/plan_strategique/bilan_du_plan_strategique.html},
	language = {fr},
	urldate = {2019-01-30},
	journal = {BAnQ},
	author = {{BAnQ}},
	year = {2016},
	note = {https://web.archive.org/web/20190918201427/http://www.banq.qc.ca/a\_propos\_banq/acces\_a\_linfo/plan\_strategique/bilan\_du\_plan\_strategique.html},
	keywords = {editeur, acces libre},
	file = {Plan stratégique 2016-2018 | BAnQ:/home/ln/Zotero/storage/PNQTUP2J/bilan_du_plan_strategique.html:text/html}
}

@misc{institut_de_la_statistique_du_quebec_usages_2017,
	title = {Usages et usagers des bibliothèques publiques, {Québec}},
	url = {http://www.stat.gouv.qc.ca/statistiques/culture/bibliotheques/publiques/usage_biblio_pub.htm},
	abstract = {Usages et usagers des bibliothèques publiques, Québec},
	language = {fr},
	urldate = {2019-01-30},
	author = {{Institut de la Statistique du Québec}},
	year = {2017},
	note = {https://web.archive.org/web/20190918201555/http://www.stat.gouv.qc.ca/statistiques/culture/bibliotheques/publiques/usage\_biblio\_pub.htm},
	keywords = {editeur, acces libre},
	file = {Snapshot:/home/ln/Zotero/storage/ZS2WEC3P/usage_biblio_pub.html:text/html}
}

@misc{bibliotheca_alexandrina_vue_nodate,
	title = {Vue d'{Ensemble} de la {Bibliotheca} {Alexandrina}},
	url = {https://www.bibalex.org/fr/page/overview},
	language = {Français},
	urldate = {2018-09-26},
	journal = {Bibliotheca Alexandrina},
	author = {{Bibliotheca Alexandrina}},
	note = {https://web.archive.org/web/20191003181938/https://www.bibalex.org/fr/page/overview},
	keywords = {auteur, acces libre}
}

@article{oconnor_arabic_1999,
	title = {Arabic mathematics : forgotten brilliance?},
	url = {http://www-history.mcs.st-and.ac.uk/HistTopics/Arabic_mathematics.html},
	abstract = {Recent research paints a new picture of the debt that we owe to Arabic/Islamic mathematics. Certainly many of the ideas which were previously thought to have been brilliant new conceptions due to European mathematicians of the sixteenth, seventeenth and eighteenth centuries are now known to have been developed by Arabic/Islamic mathematicians around four centuries earlier. In many respects the mathematics studied today is far closer in style to that of the Arabic/Islamic contribution than to that of the Greeks.},
	language = {English},
	urldate = {2018-09-25},
	journal = {JOC/EFR},
	author = {O'Connor, J. J. and Robertson, E. F.},
	month = nov,
	year = {1999},
	keywords = {auteur, acces libre}
}

@book{oclc_statistiques_2018,
	title = {Statistiques mondiales sur les bibliothèques},
	copyright = {null},
	url = {https://web.archive.org/web/20171124082035/https://www.oclc.org/fr/global-library-statistics.html},
	abstract = {Explorer les données sur les bibliothèques du monde},
	language = {Français},
	urldate = {2018-09-26},
	author = {{OCLC}},
	year = {2018},
	note = {https://www.oclc.org/fr/global-library-statistics.html},
	keywords = {auteur, acces libre}
}

@misc{noauthor_revolution_2018,
	title = {Révolution égyptienne de 2011},
	copyright = {Creative Commons Attribution-ShareAlike License},
	url = {https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=R%C3%A9volution_%C3%A9gyptienne_de_2011&oldid=148990099},
	abstract = {La révolution égyptienne de 2011 (en arabe ثورة 25 يناير - thawrah 25 yanāyir, révolution du 25 janvier), est une série d'événements (manifestations, grèves, occupation de l'espace public, destruction de bâtiments et symboles du pouvoir, affrontements avec les forces de l'ordre) ayant abouti à la démission du président Hosni Moubarak et à une libéralisation du régime. La révolution commence par des manifestations le 25 janvier 2011. Tout comme la révolution tunisienne, la révolution égyptienne s'est déclenchée en réponse aux abus des forces de police égyptiennes, à la corruption, mais aussi à l'état d'urgence permanent et à ses procédures expéditives. Les facteurs démographiques structurels, le chômage, le manque de logements, l'augmentation des prix des biens de première nécessité et le manque de liberté d'expression sont également des causes importantes des manifestations, ainsi que les conditions de vie urbaines très dégradées pour les classes populaires,. L'objectif premier des manifestants était d'obtenir la fin de l'État policier et la démocratie, qui passait d'abord par le départ du président égyptien Hosni Moubarak, au pouvoir depuis le 14 octobre 1981, et une répartition plus juste des richesses. Réunissant des manifestants de divers milieux socio-économiques, c'est le plus grand mouvement populaire qu'ait jamais connu l'Égypte. Le mouvement aboutit le 11 février 2011 au transfert du pouvoir à l'armée tandis que le président Moubarak se retire dans sa résidence de Charm el-Cheikh. Alors que la transition politique se met en place, les mouvements sociaux prennent le relais de la contestation politique, à la fois sur le mode de la contestation de hiérarchies corrompues et de revendications sociales : conditions de travail, salaires, protection sociale. Les manifestations continuent chaque semaine, place Tahrir, pour compléter le changement de régime : dissolution du Parti national démocratique (PND), l’ancien parti au pouvoir, mise en accusation des personnalités du régime corrompues et des responsables des centaines de manifestants tués par la police, libération des prisonniers politiques, etc. Outre les revendications sociales qui restent fortes, le pays est agité par les affrontements confessionnels. Le différend sur le règlement judiciaire de la révolution relance la révolution lors des journées des 29 et 30 juin. La révolution égyptienne est aussi surnommée Révolution de ou du papyrus, révolution du 25 janvier, révolution du lotus ou encore révolution du Nil.},
	language = {fr},
	urldate = {2018-09-26},
	journal = {Wikipedia},
	month = may,
	year = {2018},
	keywords = {auteur, acces libre}
}

@techreport{oclc_libraries_2003,
	title = {Libraries {How} they stack up},
	url = {https://www.oclc.org/content/dam/oclc/reports/librariesstackup.pdf},
	abstract = {This report, Libraries: How they stack up, provides a snapshot of the economic impact of libraries. The report contains some interesting comparisons of library economics and activities to other sectors, professions and destinations in the worldwide economy.},
	language = {en},
	urldate = {2019-10-03},
	institution = {Online Computer Library Center},
	author = {{OCLC}},
	year = {2003},
	keywords = {auteur, acces libre},
	pages = {6},
	file = {librariesstackup.pdf:/home/ln/OneDrive/Documents/WORK/Ateliers Sens Public/lankes/textes/media/librariesstackup.pdf:application/pdf}
}

@article{segraoui_bibliotheque_2000,
	address = {Maroc},
	chapter = {Politique Internationale},
	title = {Une bibliothèque à dos de chameau},
	url = {https://www.leconomiste.com/article/une-bibliotheque-dos-de-chameau},
	abstract = {· Les enfants de la région défavorisée de Garissa au Kenya peuvent, grâce à cette initiative, s'adonner à la lecture
· Le bibliothécaire et le chamelier visitent chaque école toutes les deux semaines},
	language = {fr},
	urldate = {2019-09-17},
	journal = {L'Economiste},
	author = {Segraoui, Wissal},
	month = feb,
	year = {2000},
	keywords = {editeur, acces libre},
	file = {Snapshot:/home/ln/Zotero/storage/AUH2HNVH/une-bibliotheque-dos-de-chameau.html:text/html}
}

@article{inklebarger_fergusons_2014,
	title = {Ferguson's {Safe} {Haven}},
	url = {https://americanlibrariesmagazine.org/2014/11/10/fergusons-safe-haven/},
	abstract = {After being informed that classes would be canceled, Carrie Pace, an art teacher at Ferguson’s Walnut Grove Elementary, wanted to do something, anything, to help with the recovery. While driving through town she passed the Ferguson Public Library. That’s where she got the idea to use the facility as a place for kids to go … Continue reading Ferguson’s Safe Haven →},
	language = {en-US},
	urldate = {2019-09-18},
	journal = {American Libraries Magazine},
	author = {Inklebarger, Timothy},
	month = nov,
	year = {2014},
	keywords = {editeur, acces libre},
	file = {Snapshot:/home/ln/Zotero/storage/ZS5X3BZN/fergusons-safe-haven.html:text/html}
}

@misc{martel_yes_2011,
	title = {Yes we camp and read : la bibliothèque des peuples à {Occupons} {Montréal}},
	shorttitle = {Yes we camp and read},
	url = {https://bibliomancienne.com/2011/11/09/yes-we-camp-and-read-la-bibliotheque-des-peuples-a-occupons-montreal/},
	abstract = {Guerrilla librarianship involves building and maintaining libraries directly where people and the need for information intersect. It can mean building them on a beach, in a bar, or at an occupation…},
	language = {fr-FR},
	urldate = {2019-09-18},
	journal = {Bibliomancienne},
	author = {Martel, Marie D.},
	month = nov,
	year = {2011},
	note = {https://web.archive.org/web/20190918161708/https://bibliomancienne.com/2011/11/09/yes-we-camp-and-read-la-bibliotheque-des-peuples-a-occupons-montreal/},
	keywords = {editeur, acces libre},
	file = {Snapshot:/home/ln/Zotero/storage/4T7NELR8/yes-we-camp-and-read-la-bibliotheque-des-peuples-a-occupons-montreal.html:text/html}
}